<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><soap:Envelope xmlns:soap="http://www.w3.org/2003/05/soap-envelope" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema"><soap:Body><GetAllLocaleFieldsResponse xmlns="urn:ams.se:Taxonomy"><GetAllLocaleFieldsResult><LocaleField><LocaleFieldID>1</LocaleFieldID><Term>Administration, ekonomi, juridik</Term><Description>Utreder, planerar eller följer upp en verksamhet, dess resultat och ekonomi. Arbetar med ekonomisk redovisning, tolkning av lagar och bestämmelser, prövning av ansökningar eller rådgivning och upplysning. Har kontakter med allmänheten, myndigheter, företag och medarbetare inom den egna organisationen.

 Exempel på yrken inom området: Företagsekonom, revisor, advokat, domare, marknadsanalytiker, ekonomiassistent, läkarsekreterare
.</Description></LocaleField><LocaleField><LocaleFieldID>2</LocaleFieldID><Term>Bygg och anläggning</Term><Description>Arbetar inom husbyggnad, anläggning eller gruva. Arbetar med byggnadsrenovering alternativt underhåll och reparationer av exempelvis byggnader, broar, farleder eller kraftverk. Installerar och reparerar rör för värme, kyla, vatten och avlopp. 
Exempel på yrken inom området: Byggmästare, träarbetare/snickare, golvläggare, takmontör, målare, lastmaskinförare, VVS-montör, stenmontör.</Description></LocaleField><LocaleField><LocaleFieldID>20</LocaleFieldID><Term>Chefer och verksamhetsledare</Term><Description>Arbetar med planering, ledning och samordning av verksamheten exempelvis i företag, organisationer, myndigheter, affärsdrivande verk och sjukhus. Har verksamhetsansvar, personalansvar och budgetansvar. Exempel på yrken inom området: Ekonomichef, försäljningschef, klinikföreståndare.</Description></LocaleField><LocaleField><LocaleFieldID>3</LocaleFieldID><Term>Data/IT</Term><Description>Arbetar med systemutveckling, programmering eller drift- och underhåll av system och nätverk. Ger support till användare. Utformar långsiktiga planer för IT-användning eller arbetar med IT-säkerhetsfrågor. Bygger upp webbplatser.

Exempel på yrken inom området: IT-arkitekt, databastekniker, programmerare, webbutvecklare, IT-säkerhetschef, IT-strateg, nätverkstekniker, webmaster.</Description></LocaleField><LocaleField><LocaleFieldID>5</LocaleFieldID><Term>Försäljning, inköp, marknadsföring</Term><Description>Arbetar med försäljning i butik eller varuhus. Arbetar med försäljning av produkter eller tjänster i företag. Köper in varor eller tjänster.
Exempel på yrken inom området: Marknadschef, butiksföreståndare, fastighetsmäklare, försäljare, inköpare, florist, butiksbiträde/affärsbiträde.</Description></LocaleField><LocaleField><LocaleFieldID>6</LocaleFieldID><Term>Hantverksyrken</Term><Description>Arbetar med konstsmide eller konsthantverk. Klär om möbler. Bakar bröd, kakor eller tårtor.
Exempel på yrken inom området: glastekniker/glasmästare, smed, urmakare, guldsmed, drejare, möbelkonservator, konditor, skräddare, sadelmakare.</Description></LocaleField><LocaleField><LocaleFieldID>7</LocaleFieldID><Term>Hotell, restaurang, storhushåll</Term><Description>Arbetar med att laga mat på restaurang eller inom storhushåll. Planerar matsedlar och köper in varor. Serverar mat och dryck. Arbetar i receptionen på ett hotell eller med konferensgäster.
Exempel på yrken inom området: kostchef, kock/kokerska, kocksteward, hovmästare, servitör/servitris, bartender, restaurangbiträde, hotellreceptionist, konferensvärd/konferensvärdinna.</Description></LocaleField><LocaleField><LocaleFieldID>8</LocaleFieldID><Term>Hälso- och sjukvård</Term><Description>Undersöker och behandlar patienter. Tränar personer med rörelsehinder och provar ut hjälpmedel för handikappade. Arbetar med läkemedel. Ger råd om kost och friskvård.
Exempel på yrken inom området: Läkare, tandläkare, veterinär, apotekare, logoped, dietist, sjuksköterska, arbetsterapeut, optiker, sjukgymnast/fysioterapeut, undersköterska.</Description></LocaleField><LocaleField><LocaleFieldID>9</LocaleFieldID><Term>Industriell tillverkning</Term><Description>Övervakar och sköter maskiner och industriella processer. Ställer in och programmerar verktygsmaskiner. Arbetar med svetsning, tillverkning eller montering. 

Exempel på yrken inom området: CNC-operatör, tunnplåtslagare, svetsare, gjutare, bergarbetare, processoperatör, maskinoperatör.</Description></LocaleField><LocaleField><LocaleFieldID>10</LocaleFieldID><Term>Installation, drift, underhåll</Term><Description>Reparerar bilar och andra maskiner. Sköter och underhåller fastigheter. Arbetar med felsökning via dator. Övervakar anläggningar. Arbetar med installationer.
Exempel på yrken inom området: Flygtekniker, installationselektriker, fastighetsskötare/fastighetsarbetare, lackerare, personbilsmekaniker, motorman, elmontör, driftmaskinist.</Description></LocaleField><LocaleField><LocaleFieldID>4</LocaleFieldID><Term>Kropps- och skönhetsvård</Term><Description>Arbetar med hudvård, fotvård, eller manikyr. Handleder vid träning och motion. Ger råd om hälsa och kroppsvård.

 Exempel på yrken inom området: Massageterapeut, fotterapeut, frisör, hudterapeut, spa-terapeut.</Description></LocaleField><LocaleField><LocaleFieldID>11</LocaleFieldID><Term>Kultur, media, design</Term><Description>Arbetar med bild, form eller färg. Skriver manuskript och andra texter eller komponerar musik. Uppträder inför publik. Arbetar med tekniken inom radio eller TV alternativt på en föreställning eller filminspelning.
Exempel på yrken inom området: journalist/reporter, författare, konstnär, kompositör, dansare, skådespelare, formgivare, fotograf, ljudtekniker, musiker.</Description></LocaleField><LocaleField><LocaleFieldID>22</LocaleFieldID><Term>Militärt arbete</Term><Description>Läggs in i samråd med Rickhard Althoff, Charles Herold och Kia Jungefors, Försvarsmaktens rekryteringscentrum.</Description></LocaleField><LocaleField><LocaleFieldID>13</LocaleFieldID><Term>Naturbruk</Term><Description>Arbetar med forskning och utveckling inom jordbruk och skog. Arbetar med djurskötsel eller rådgivning inom jordbruket. Föder upp djur eller odlar växter. Planterar eller avverkar skog. Bedriver fiske eller yrkesmässig jakt.
 
Exempel på yrken inom området: Agronom, jägmästare, viltmästare, grönsaksodlare, trädgårdsarbetare, husdjursuppfödare, skogsarbetare, fiskare, jägare, skogsmaskinförare.</Description></LocaleField><LocaleField><LocaleFieldID>14</LocaleFieldID><Term>Naturvetenskapligt arbete</Term><Description>Arbetar med forskning, utveckling eller utbildning. Leder experiment och analyserar data. Informerar och ger råd. Utfärdar tillstånd eller anvisningar.

Exempel på yrken inom området: Fysiker, meteorolog, kemist, geolog, matematiker, biolog, farmakolog, biomedicinsk analytiker.</Description></LocaleField><LocaleField><LocaleFieldID>15</LocaleFieldID><Term>Pedagogiskt arbete</Term><Description>Arbetar med undervisning. Handleder och examinerar elever eller studenter. Utvecklar undervisningsmetodik. Administrerar budget för läromedel. 
Exempel på yrken inom området: Skolinspektör, lärare, utbildningsledare, sångpedagog, lärare i fritidshem/fritidspedagog, cirkelledare/studiecirkelledare, idrottsinstruktör.</Description></LocaleField><LocaleField><LocaleFieldID>12</LocaleFieldID><Term>Sanering och renhållning</Term><Description>Arbetar med vård och skydd av naturen och övervakning av luft, vatten och marker. Arbetar med tillsyn av industrier och tillstånd till miljöfarliga verksamheter. Utövar livsmedelskontroll och djurskydd. Arbetar med renhållning, eller sanering.
Exempel på yrken inom området: Miljöchef, miljö- och hälsoskyddsinspektör, saneringsarbetare, skorstensfejare/sotare, städare/lokalvårdare, renhållningsarbetare, återvinningsarbetare.</Description></LocaleField><LocaleField><LocaleFieldID>16</LocaleFieldID><Term>Socialt arbete</Term><Description>Ger hjälp, stöd och omvårdnad till äldre eller funktionshindrade personer. Leder och planerar församlingsarbete. Sköter och sysselsätter barn. Arbetar med kriminalvård eller missbrukarvård. Arbetar med familjerådgivning. Arbeta med ekonomiskt stöd invånare eller med utredningar av problem i familjer.
Exempel på yrken inom området: Präst, diakon/diakonissa, familjerådgivare, frivårdsinspektör, behandlingsassistent, fritidsledare, elevassistent, personlig assistent, kriminalvårdare.</Description></LocaleField><LocaleField><LocaleFieldID>17</LocaleFieldID><Term>Säkerhetsarbete</Term><Description>Bevakar och skyddar lokaler eller människor. Besiktar byggnader, anläggningar alternativt fordon, fartyg eller luftfart. Arbetar med brandskydd eller räddningsarbete. Utreder brott.

 Exempel på yrken inom området: Yrkesofficer, brandingenjör, arbetsmiljöingenjör, tulltjänsteman, kustbevakningstjänsteman, polis, brandman, väktare.</Description></LocaleField><LocaleField><LocaleFieldID>18</LocaleFieldID><Term>Tekniskt arbete</Term><Description>Arbetar med konstruktion, produktionsplanering eller kvalitetskontroll. Arbetar med besiktning och kontroller eller med mätning och kartläggning. 
Exempel på yrken inom området: arkitekt, civilingenjör, lantmätare, byggnadsingenjör, kartingenjör, sjukhustekniker, trädgårdsingenjör.</Description></LocaleField><LocaleField><LocaleFieldID>19</LocaleFieldID><Term>Transport</Term><Description>Arbetar med vägtransporter, tågtrafik, sjöfart eller flyg. Planerar och kontrollerar leveranser. Distribuerar tidningar och post. Arbetar med lastning och lossning.
Exempel på yrken inom området: Fartygsbefäl, trafikflygare, lagerchef, brevbärare, trafikinformatör, tågmästare/tågchef, lokförare, lastbilsförare, matros, hamnarbetare.</Description></LocaleField></GetAllLocaleFieldsResult></GetAllLocaleFieldsResponse></soap:Body></soap:Envelope>